# ABC097

2018-05-12 リアルタイム参加

## テストケース

## 前書き

開始直前までごはんを食べていたため、すごく慌てた状態でのスタートでした。完全に言い訳ですが、ある程度割り引いて見てください。

## A - Colorful Transceivers

- ソートして近い順に並べたときにすべての人が`dm`以内にいるかどうか、という判定をしようとしてしまった
  - 入力例4でつまづいたため、提出することはなくWAを出さずに済んだ

- ここで焦ってしまいまったくわからなくなってしまったので、先にBを解くことにした

- 結局のところ、実際に提出したコードにあるように、ソートの必要はなく間接的につながっているか、あるいは直接つなげられるか、と判定すればよかった

## B - Exponential

- Aが解けなかったせいでパニックになっていた
  - WAをだしまくった

- 「やりたいことはわかるけど実装できない」状態で何度もWA

- 最終的な手順は以下の通り
  - ルートを取る
    - 平方根は2乗するともとの数以上になるので、平方根以下の数字をべき乗していけばいい
  - ルートから2まで`downto`していき、各数をべき乗する
  - べき乗したものが超えたところで、その数をXで割った数とtmpを比べる
    - 欲しい答えはX以下なので、超えてはならないためもとの数で割ってX以下にする

## C - K-th Substring

- 解説にある200点解法で200点だけ取れた

- 最後に答えを出力するところで、`[k-1]`ではなく`[k]`としてしまっていたせいでWAが頻発

- ループの作りを「なんとなく」でやっていったせいで、入力が1文字だった場合にうまく動かず、それだけを例外処理していたらそこでもミス
  - 図に描いてループで必要なインデックスと、その変化を整理してから実装するべきだった

- 満点解答の「探索するのはK文字以下だけでいい」というのは気がつけなかった
  - こういう発想力みたいなのってどうしたらつくんですかね
  - やっぱり冷静に条件とか、具体例を図示して整理するのが一番なんですかね

## 振り返り

### 全般

- 焦りがすごかった

- 前にもAが解けずに焦ったことがあって、そのときに解けない問題は後回しにして先に進もうと決めていたので今回はそれを実践できたのは以前の経験を活かせていてよかった

- だけど、次に進んだところで結局冷静になることができずに、グズグズと尾を引いてしまったのが悔やまれる

- ダメな問題があったらスパッと切り捨てて先に進むことを意識するのと、ダメだったらいったん席を立って落ち着くのも重要かもしれない
  - 焦ったままWAを連発しながら修正していくより、落ち着いてから問題を図示してWAを出さずにACするほうがいいと思われる

